除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.6

以下文章由 薛丁格的豬 巴打 ( #10133 ) 撰寫
以及由 蛋撻哥哥 巴打 ( #254456 ) 修訂

其實除左3M 面罩同濾罐，大家仲有更好嘅選擇！

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.2

除左3m面罩 其實有啲更好仲平仲好用vol3

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.5

面罩嘅防護level

由N95

( 3M 8210 )

Half Face

( 3M 6200 )

Full Face

( 3M 6800 )

PAPR ( 通常係醫護使用 )

( 3M TR-300 )

去到內循環式（ 好似潛水咁款 ）

N95 其實幫到你阻隔咗一啲刺激物
唔好再用外科口罩
除左遮樣一啲用都無

N95 係one size fits all
唔一定Fit 你面形
但正確使用可以令你係Tear gas 下無咁辛苦。
( 一樣會照食到 )

接住就係3M Half Face Mask
缺點有三個

- 無護眼

- Filter 唔防水

- 配件過多

眼你可以買多個泳鏡戴
解決其中一個問題

但P100 暴露在外
一濕水防護力就會大大減低

3M Full Face 講緊最少$1000 起跳
市面有$400左右的大陸開心版
但開心版氣密有機會出來問題
仲有上面嘅缺點

平時無Tear gas 請唔好戴住豬咀

因為你消耗緊濾網嘅壽命
遮樣請用返面巾

長期喺阻力之下呼吸
呼吸相關嘅肌肉
例如橫膈膜有機會發炎
_____________________________

一個好嘅防毒面具最緊要係氣密

當你戴好Gas Mask 後
應該用手㩒住吸氣位再吸氣
確保冇空氣會在入到去

只要佢氣密
佢就係一個好嘅防毒面具

6200係比人哋工業 / 化學用
唔係俾你打架用

_____________________________

網絡上充斥着好多唔同時期 / 唔同品牌嘅防毒面具
應該點選擇呢？

一個稱職嘅軍用防毒面具
除咗要氣密
仲可能會有

- 飲水管

- 通話器
etc.

飲水管其實比較多餘
因為你要配合特定嘅水樽蓋

另外通話器其實就係一張膠膜
令到喺面具入邊嘅你
講嘅說話可以清晰傳遞
其他人亦都可以聽到你嘅說話

全罩式防毒面具
一般有五 / 六個索帶 ( 有部分面具係用網 ) 去固定

半罩式防毒面具嘅索帶就好容易走位
俾敵人一扯就甩

防毒面具嘅使用方式非常簡單
就算敵人射咗催淚彈你臨急臨忙先砌
因為得兩個部件
受訓練後係10秒內（ 閉氣 ）都可以deploy 到

以下由 插爛花 ( #188111 ) 巴打 提供

千祈唔好用蘇聯時期嘅濾罐

絕大多數嘅蘇聯時期防毒面具嘅原裝濾罐
證實含有石棉
一旦吸入石棉
佢就會永遠卡住喺你個肺
可致癌及塵肺病 ( 正宗頂你個肺 )
如果你用緊蘇聯時期嘅原裝濾罐
請你立即停止使用該濾罐
並且小心棄置千萬不要拆開

至於蘇聯時期嘅面具
只要配合近代嘅濾罐
使用風險不大。

不要使用GP5/7 的原裝濾罐
________________________
當你有一個氣密功能好好嘅面罩
你就需要一個真正過濾到刺激物嘅濾罐

濾罐方面我地需要NBC ( 有啲會寫CBRN )
NBC stands for
- Nuclear

- Biological

- Chemical

無錯，乜都防到

一般軍用防毒規格都係NATO 40mm ( 蘇聯時期則多數使用GOST 40mm )

濾罐會有使用期限
網上購買嘅濾罐好多都係過期
甚至係有致癌石棉嘅蘇聯時期濾罐

濾罐嘅使用期限會影響到佢嘅作用
例如用嚟痴過濾紙嘅膠水可能會隨時間而分解
過濾碳亦都可以因為保養不佳而失去效力
但如果濾罐有良好嘅儲存環境（ 密封 )
即是過期數年都可以正常使用

前提係不要蘇聯時期
非常重要

注意NBC濾罐可能會被扣起
因為中咗戰略物品管制條例 ( 1a004 )
請自行承擔風險

詳細請參閱 :

如果你害怕濾罐不能過關
你可以轉買Scott Pro2000 工業用濾罐
工業用filter 會有3個Rating，例如ABEK2P3
就會勁過ABEK1P1。

Scott Pro2000

另外
有啲手足可能要戴眼鏡先至睇得清楚
但係又唔想用隱形眼鏡
喺呢一個時候
MAG 1就會幫到你

下面係可以用MAG 1嘅防毒面具列表
資訊來自TG Channel 龍珠抗疫大法

前一個post嘅精選留言

宇智波月巴 ( #136590 )

宇智波月巴 ( #136590 )

宇智波月巴 ( #136590 )

宇智波月巴 ( #136590 )

整合得好，加番句之前有人講FP5 可以兼容NATO 同GOST mask其實係weaponandstuff信左流料講嘅

事實係FP5係跟NATO standard 造，有啲GOST mask 上到係因為GOST mask 嘅生產有誤差，導致啲紋有時fit 到

買A2B2E2K2 P3 保全家

每個四人家庭最少 六隻full face mask (CBRN rated)
加12 個未過期嘅CBRN 罐，可自行選購P3, Half face mask 作防疫用

算式：N = 人數

# of CBRN Full Face Mask u should keep in home

1.5 N

# of CBRN filters (not expired) u should keep in home

3 N

加埋常規配戴同換罐訓練

意外火燭都可以頂到

呢排世界唔好

天氣不似預期 生命無價

有錢真係買定

用過Full face返唔到轉頭

配件少

保護性高

Avon FM12 加隻 VPU /

MSA millennium 加隻VPU...

爽 ，啲人終於聽到我講嘢

貴撚到

竟然仲有新一個po

btw

我份人就好記仇嘅

你話蘇聯隻Mask 同埋PAPR 嘅包膠喺邊

過兩日影咗bem4gp先，想鞭屍

其實都唔係咁垃圾

火燭唔好帶crbn
火場氧氣咁低會窒息

Hard sell 9uper

睇完先發覺原來有好多Mask 我自己都唔識